\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2015}{Заключительная контрольная}{11 класс}

\textbf{Часть I}

\task{
	На диаграмме в осях $V / T$ процесс, который проводят с молем разреженного гелия представляет собой отрезок прямой
	$V = V_0 + \alpha T$, причём температура газа в процессе увеличивается от $T_0$ до $3T_0$. Найдите минимальную и
    максимальную теплоёмкость газа в этом процессе.
}

\task{
	Планета вращается вокруг звезды массой $M$. Известно, что ближайшая точка орбиты находится на расстоянии $r_0$ и в
    этой точке скорость планеты равна $V$. Чему равен год на данной планете?
}

\libproblem{kvant}{642}
\vspace{0.5cm}

\textbf{Часть II}

\libproblem{kvant-page}{1981-06-p49-1}
\libproblem{kvant-page}{2002-06-p30-5}


\task{
    Узкий пучок лучей падает на вогнутое сферическое зеркало радиуса $R$ параллельно диаметру. Докажите,
    что пучок соберётся в точке на расстоянии $R / 2$ от зеркала.
}


\vspace{0.5cm}

\textbf{Часть III (практикум)}

\task{
	Определить объем сыпучего материала внутри коробки. Оборудование: коробок с сыпучим материалом, пустой коробок,
    линейка, нитки.
}

\end{document}